












  ## ✅ हाल ही में शंतिश्री शुलिपुड़ी जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय की पहली महिला कुलपति बनी है
![jawaharlal nehru university vice chancellor pro santishree dhulipudi pandit  twitter handle tweets deleted - Pune prof first woman V-C of JNU: शांतिश्री  धूलिपुडी के विवादित ट्वीट पर मचा बवाल, बाद में डिलीट](https://www.jansatta.com/wp-content/uploads/2022/02/ShantiShri-PAndit.jpg)

  ## ✅ हाल ही में मध्य प्रदेश सरकार ने शिवपुरी शहर का नाम बदलकर कुण्डलेश्वर धाम कर दिया है
![MP District Map, Madhya Pradesh Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/madhya-pradesh-district-map.jpg)

  ## ✅ हाल ही में भारत देश Covid-19 DNA वैक्सीन लगाने वाला विश्व का पहला देश बन गया है
![Advancements in DNA vaccines against COVID-19](https://www.news-medical.net/image.axd?picture=2021%2F2%2Fshutterstock_1801955803.jpg)

  ## ✅ हाल ही में गौतम अडानी 'फ़ोबस' द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार एशिया के सबसे आमिर व्यक्ति बने है
![Gautam Adani loses $9 billion in 3 days in worst wealth rout](https://images.livemint.com/img/2021/06/17/1600x900/71298f1c-8d76-11eb-afe3-8cef4ccbbd72_1618452660151_1623927687778.jpg)

  ## ✅ हाल ही में एशिआई विकास बैंक की रिपोर्ट के अनुसार 2021 में भारत को रिकॉर्ड 4.6 बिलियन USD ऋण प्रदान किया है
![ADB sets new loan pricing structure for higher-income countries | Devex](https://res.cloudinary.com/devex/image/fetch/c_scale,f_auto,q_auto,w_720/https://lh3.googleusercontent.com/R05RG5UzIIYC7Xr7AdsMRBpUay69UkjUNNMrX0pOyo23jW5zNSuoKFBf1AJmFiEuVvnHDPeBIxnCyxmff6GKWtdJOKS6PIYTQHT6VbyKMbQzyPIdU_tP7OzqYW7h0aNIWfEqqtTU)










  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/RC2yHCmgxtDxLvqR7
